<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>教程 | Academic</title>
    <link>https://example.com/category/%E6%95%99%E7%A8%8B/</link>
      <atom:link href="https://example.com/category/%E6%95%99%E7%A8%8B/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>教程</description>
    <generator>Wowchemy (https://wowchemy.com)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sat, 29 Apr 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://example.com/media/icon_hu0b7a4cb9992c9ac0e91bd28ffd38dd00_9727_512x512_fill_lanczos_center_3.png</url>
      <title>教程</title>
      <link>https://example.com/category/%E6%95%99%E7%A8%8B/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Пост о прошедшей неделе.</title>
      <link>https://example.com/post/post-3/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post-3/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;kn&#34;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nn&#34;&gt;libr&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s1&#34;&gt;&amp;#39;hello&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2 id=&#34;цели-прошедшей-недели&#34;&gt;Цели прошедшей недели&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Выполнить лабораторную работу №12 по операционным системам, сдать четвертый этап индивидуального проекта.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Написать контрольную работу по математическому анализу.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;процесс-выполнения&#34;&gt;Процесс выполнения&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В среду вечером я готовилась к контрольной работе по математическому анализу, решала домашний вариант. В четверг третьей парой был математический анализ, где мы писали контрольную работу. В субботу я выполняла лабораторную работу номер 12 и четвертый этап индивидуального проекта.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;итоги&#34;&gt;Итоги&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В результате выполнения лабораторной работы №12 я научилась писать программный код, а контрольная работа закрепила знание по математическому анализу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Released under the &lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-themes/blob/master/LICENSE.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;MIT&lt;/a&gt; license.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Работа с библиографией</title>
      <link>https://example.com/post/rabota-bibliografy/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/rabota-bibliografy/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;kn&#34;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nn&#34;&gt;libr&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s1&#34;&gt;&amp;#39;hello&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2 id=&#34;библиографический-список&#34;&gt;Библиографический список&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Библиографический список – является обязательной составляющей любой научной работы (опубликованной или неопубликованной): монографии, диссертации, статьи, курсового или дипломного проектов. Библиографический список показывают источниковедческую базу научного исследования, отражает самостоятельную творческую работу, проделанную автором по сбору и анализу материала, позволяет документально подтвердить и обосновать достоверность и точность приводимых в тексте работы положений, фактов, статистических данных, цитат и других сведений, заимствованных из различных источников. Грамотно составленный список является показателем научной этики и культуры научного труда. Поэтому вопросам составления и оформления библиографического списка в научной работе следует уделять самое серьезное внимание.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;содержание-библиографиечского-списка&#34;&gt;Содержание библиографиечского списка&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Содержание библиографического списка определяет автор работы, исходя из цели и задач её выполнения. Библиографический список включает библиографические записи цитируемых, упоминаемых и изученных автором документов. Особое внимание уделяется отражению документов последних 3 – 5 лет как показателю осведомлённости автора о современном состоянии изучения рассматриваемой им темы. В библиографический список включаются библиографические записи на все документы, независимо от их носителя (печатные материалы: книги, статьи из журналов, сборников, главы из книг; электронные документы, в том числе ресурсы интернет; аудиовизуальные, архивные документы и др.).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Released under the &lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-themes/blob/master/LICENSE.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;MIT&lt;/a&gt; license.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Легковесные языки разметки</title>
      <link>https://example.com/post/language/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/language/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;kn&#34;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nn&#34;&gt;libr&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s1&#34;&gt;&amp;#39;hello&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2 id=&#34;языки-разметки&#34;&gt;Языки разметки&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Язык разметки — это набор кодов, который при применении к обычному тексту позволяет добавить одно или несколько из следующих свойств (среди прочих): определить текст, структурировать текст, описать макет текста, украсить текст.
Один язык разметки, с которым вы сталкиваетесь каждый день — это язык разметки гипертекста, или HTML. Веб-сайты и приложения, которые приносят вам новости и показывают вашу электронную почту, построены, по крайней мере частично, с разметкой HTML использует теги в качестве механизма для разметки необработанного текстового содержимого.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;типы&#34;&gt;Типы&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Легкие языки разметки можно разделить на категории в соответствии с типом используемой разметки. Как и HTML, в некоторых языках используются открывающие и закрывающие теги с одинаковыми названиями (например: &lt;b&gt; полужирный &lt;/b&gt; в HTML или [b] полужирный [/ b] в BBcode ), а в других - знаки препинания и другие специальные Символы ASCII как теги. Третьи используют оба способа (например: Textile ) или позволяют встраивать HTML (например: Markdown ), иногда путем добавления элементов (например: &lt;ref&gt; source &lt;/ref&gt; в MediaWiki ).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В большинстве языков есть теги для строк или блоков, а в некоторых - для небольших частей текста (несколько слов), но некоторые предлагают теги только для больших блоков текста.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Некоторые языки предназначены для конкретного использования, например, для документации программного кода (например, POD, RD), или могут быть преобразованы только в один формат (обычно HTML). У других более широкий диапазон возможностей.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Для создания документов используются следующие языки: AsciiDoc , atx , BBCode , Creole, Epytext, Gemtext, Haml , JsonML, MakeDoc, Markdown , Org-mode , POD , RD, ReStructuredText , Setext , SISU, SPIP , Texy!, Текстиль , Txt2tags , UDO, Wikitexte и Xupl.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Скорее они используются для представления данных: Curl , JSON , OGDL и YAML .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Released under the &lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-themes/blob/master/LICENSE.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;MIT&lt;/a&gt; license.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост о прошедшей неделе.</title>
      <link>https://example.com/post/post-2/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post-2/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;kn&#34;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nn&#34;&gt;libr&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s1&#34;&gt;&amp;#39;hello&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2 id=&#34;цели-прошедшей-недели&#34;&gt;Цели прошедшей недели&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Выполнить лабораторную работу №9 по операционным системам, сдать третий этап индивидуального проекта.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Написать контрольную работу по математической логике.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;процесс-выполнения&#34;&gt;Процесс выполнения&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В среду вечером я готовилась к контрольной работе по математической логике, решала домашний вариант. В четверг первой парой была математическая логика, где мы писали контрольную работу. В субботу я выполняла лабораторную работу номер 9 и третий этап индивидуального проекта.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;итоги&#34;&gt;Итоги&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В результате выполнения лабораторной работы №9 я научилась работать с текстовым редактором Emacs, а контрольная работа закрепила знание по мат. логике.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Released under the &lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-themes/blob/master/LICENSE.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;MIT&lt;/a&gt; license.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пост о прошедшей неделе.</title>
      <link>https://example.com/post/post-1/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/post-1/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;kn&#34;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nn&#34;&gt;libr&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s1&#34;&gt;&amp;#39;hello&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2 id=&#34;цели-прошедшей-недели&#34;&gt;Цели прошедшей недели&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Выполнить лабораторную работу №6 по операционным системам, сдать второй этап индивидуального проекта.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Написать контрольную работу по математическому анализу и линейной алгебре.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;процесс-выполнения&#34;&gt;Процесс выполнения&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В понедельник вечером я готовилась к контрольной работе по математическому анализу. Во вторник первой парой у нас прошла контрольная работа по математическому анализу, потом в среду после пар я сделала лабораторную работу №6, а в четверг прошла контрольная работа по линейной алгебре.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;итоги&#34;&gt;Итоги&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;В результате выполнения лабораторной работы №6 я научилась работать с файловой системой Linux, а контрольные работы закрепили полученные знания по предметам.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Released under the &lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-themes/blob/master/LICENSE.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;MIT&lt;/a&gt; license.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управление версиями. Git</title>
      <link>https://example.com/post/getting-started/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.com/post/getting-started/</guid>
      <description>&lt;div class=&#34;highlight&#34;&gt;&lt;pre tabindex=&#34;0&#34; class=&#34;chroma&#34;&gt;&lt;code class=&#34;language-python&#34; data-lang=&#34;python&#34;&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;kn&#34;&gt;import&lt;/span&gt; &lt;span class=&#34;nn&#34;&gt;libr&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;line&#34;&gt;&lt;span class=&#34;cl&#34;&gt;&lt;span class=&#34;nb&#34;&gt;print&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;(&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;s1&#34;&gt;&amp;#39;hello&amp;#39;&lt;/span&gt;&lt;span class=&#34;p&#34;&gt;)&lt;/span&gt;
&lt;/span&gt;&lt;/span&gt;&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;/div&gt;&lt;h2 id=&#34;системы-контроля-версий&#34;&gt;Системы контроля версий&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Системы контроля версий (Version Control System, VCS) применяются при работе нескольких человек над одним проектом. Обычно основное дерево проекта хранится в локальном или удалённом репозитории, к которому настроен доступ для участников проекта. При внесении изменений в содержание проекта система контроля версий позволяет их фиксировать, совмещать изменения, произведённые разными участниками проекта, производить откат к любой более ранней версии проекта, если это требуется.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В классических системах контроля версий используется централизованная модель, предполагающая наличие единого репозитория для хранения файлов. Выполнение большинства функций по управлению версиями осуществляется специальным сервером. Участник проекта (пользователь) перед началом работы посредством определённых команд получает нужную ему версию файлов. После внесения изменений, пользователь размещает новую версию в хранилище. При этом предыдущие версии не удаляются из центрального хранилища и к ним можно вернуться в любой момент. Сервер может сохранять не полную версию изменённых файлов, а производить так называемую дельта-компрессию — сохранять только изменения между последовательными версиями, что позволяет уменьшить объём хранимых данных.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Системы контроля версий поддерживают возможность отслеживания и разрешения конфликтов, которые могут возникнуть при работе нескольких человек над одним файлом. Можно объединить (слить) изменения, сделанные разными участниками (автоматически или вручную), вручную выбрать нужную версию, отменить изменения вовсе или заблокировать файлы для изменения. В зависимости от настроек блокировка не позволяет другим пользователям получить рабочую копию или препятствует изменению рабочей копии файла средствами файловой системы ОС, обеспечивая таким образом, привилегированный доступ только одному пользователю, работающему с файлом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Системы контроля версий также могут обеспечивать дополнительные, более гибкие функциональные возможности. Например, они могут поддерживать работу с несколькими версиями одного файла, сохраняя общую историю изменений до точки ветвления версий и собственные истории изменений каждой ветви. Кроме того, обычно доступна информация о том, кто из участников, когда и какие изменения вносил. Обычно такого рода информация хранится в журнале изменений, доступ к которому можно ограничить.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В отличие от классических, в распределённых системах контроля версий центральный репозиторий не является обязательным.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Среди классических VCS наиболее известны CVS, Subversion, а среди распределённых — Git, Bazaar, Mercurial. Принципы их работы схожи, отличаются они в основном синтаксисом используемых в работе команд.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;git&#34;&gt;Git&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Git — это набор консольных утилит, которые отслеживают и фиксируют изменения в файлах (чаще всего речь идет об исходном коде программ, но вы можете использовать его для любых файлов на ваш вкус). Изначально Git был создан Линусом Торвальдсом при разработке ядра Linux. Однако инструмент так понравился разработчикам, что в последствии, он получил широкое распространение и его стали использовать в других проектах. С его помощью вы можете сравнивать, анализировать, редактировать, сливать изменения и возвращаться назад к последнему сохранению. Этот процесс называется контролем версий.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Released under the &lt;a href=&#34;https://github.com/wowchemy/wowchemy-hugo-themes/blob/master/LICENSE.md&#34; target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;&gt;MIT&lt;/a&gt; license.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
